南亞人用生命拯救香港人的故事 - 西環煤氣鼓爆炸案

事發經過
當日上午10時許，工人按常將煤氣輸入煤氣鼓，其中最大的一號煤氣鼓當半升時，懷疑是煤氣鼓因為過於陳舊而漏氣，突然發出轟然巨響，頂層發生爆炸，大量煤氣外洩，隨東北風吹向晉成街、加倫臺一帶，並隨即引發大火，加倫臺一帶住宅頓成火海，在這麼危險的情況下，當年一名勇敢南亞看更，衝入火場啟動緊急裝置，將煤氣鼓內的煤氣穿放並引至安全管區排出大海，而這位看更也因此犧牲了。

大火燒逾兩個多小時才受控制，死了四十多人，數百人無家可歸。因為這位南亞看更的英勇行為才控制了損害範圍，所以附近的居民有為他安放了一個靈位，其位置就在現在的西環大廈的地下梯間。這個南亞看更也成為當地的守護神，受當地的居民長年的拜祭。目前其靈位已被送走, 這件事也幾乎在香港史中被遺忘了。

鑑於災情嚴重，當時的港督貝璐爵士亦於當日及翌日兩度前往災區視察及慰問災民。

呢隻南亞人,升格成關二哥級數
比人拜祭

想知有無source

Wiki石塘咀煤氣鼓大火。

請佢返黎就係要做呢d野架啦
唔係請佢返黎做咩

做埋守護神,唔比佢投胎

Respect

南亞守護神靈位

該處入伙後不久，不時有竊匪光顧。某夜，又有一竊匪再潛入西環大樓某座，欲進行爆竊。正當他聚精會神撬開一個單位門鎖的時候，忽然感到背後很熱，回頭一看時，赫然見到一個渾身火光、面貌黑黝黝的人站在他後邊！這時他的衣服已著火，瞬間整個背部也在燃燒，情急之下大聲呼救，便驚動了住客。當住客們替他滅火後，已不見了那個渾身火光的人。大家向他盤問時，他也和盤托出他竊匪的身份。於是他便被往送往警署查辦，而大家都相信這次靈異事件是那個盡忠職守的巴基斯坦籍看更顯靈，守護著西環大樓。

Ghost rider

不過南亞守護神都輸比玄牛

田生收購西環大樓80%業權
2009-09-21地產

(星島日報報道)財團加快舊樓收購，田生地產繼早前向西環大樓業主「派錢」，每戶訂金五萬元，近日更向已售樓的小業主，提早派發「大訂」，每戶由二十萬至逾三十五萬元不等，進一步誘使更多業主簽約出售物業，目前，田生已收購該廈逾八成業權，惟尚未到達目標的八成半。

田生早前以十一億六千萬元收購西環大樓全幢，目前已有逾八成業主落實出售，但與目標的八成五業權仍有距離，田生近日向該廈業主派發「大訂」，即連同細訂，相等於樓價一成的訂金，該廈單位面積由三百六十八至六百零九方呎，收購價由二百五十多萬至四百二十多萬元不等，扣除早前小業主收取的「細訂」五萬元，目前，每戶涉及的大訂由二十萬至逾三十五萬元，田生所派發的大訂，合共涉資八千五百五十萬多元。

我淨係親眼見佢地搞事

睇過d紀錄，條友個名叫「打刺」
但唔知係咪真係咁叫抑或係就咁音譯

萬中無一

HKU都係印度商人俾錢起

南亞人

南亞人用陽具抽插香港人的故事 - 深水埗強姦案

使唔使多謝張超雄